不滿便衣警挑釁踩文宣 56歲護理員認襲擊囚兩個月 潘敏琦駁回上訴：係咪要學日本武士道打人

市民去年10月1日在港鐵太子站外將立法會議員何君堯的相片貼在地上，其間有便衣警上前挑釁，將何的相片「踢甩」。在場貼文宣的女護理員見狀感不滿，用手中塗抹漿糊的長棍打了便衣警一下，她早前承認普通襲擊罪，判監兩個月，准保釋等候上訴。高院法官潘敏琦今駁回申請，護理員須即時服刑。潘官指被告千里迢迢到太子貼文宣，若說預計不到會遭人指罵或刺激到別人，「呢個陳詞太幼稚喇」；她又質疑即使別人踢走文宣，被告是否就要以「日本武士道」的動作，猛力揮動鋁棒打對方。

辯方早前求情指，被告蔡妙兒（56歲）不滿便衣警羅國威踩爛地上海報和粗言指罵，一時衝動犯案；並透露被告患病，左腳行動不便，需要長期服藥。

十二位手足被扣押第九日 務必繼續關注聲援

潘敏琦並謂，「法官同裁判官不是住喺象牙之塔」，會知道社會氛圍；質疑被告千里迢迢由屯門去到太子站貼文宣，「如果話預計唔到有人指罵、刺激到人哋，呢個陳詞太幼稚喇。」

上訴指警挑釁在先 官：我唔知

辯方指出片中有人踢走地上文宣，潘官反駁：「係呀，咁就要俾人打㗎嗱？」潘官形容片段拍到被告從一段距離外衝前，如「日本武士道」般高舉85厘米長鋁杆，從上而下猛力打落事主身上。上訴方澄清指，並非說被告行為正確合理，但強調片段開始前已有事發生；惟法官表示不猜測片段以外之事，「我唔知，我淨係見到有人舉步維艱」，即日駁回上訴，將另擇日子頒下判詞。

幫手推/pin

同一道理 咁警察比人鬧咩都唔應該打人
而家呢個時勢 佢地出得黎就預左比人鬧

屌佢老母！所謂法官，同陳百祥一樣level，死撚左佢啦！垃撚圾！

有用 post ,樓主可唔可以置頂？唔該曬

真係想保護自己同身邊嘅人？即刻入嚟睇吓!

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

紅

仆街紅官

係街見到佢一定踩佢d野

呢個咩官嚟

HOW ABOUT 叔一燒

用得"氛圍"個個柒詞語，都知你條八婆企邊一邊啦

沒錯

不過法官唔係根據事實判既

咁佢知唔佢自己講咩呀？

乜都話唔知學咩人做官呀？

離晒地嘅法官

係咪要學審死官屈人？

日本武士道係一種精神嚟
點用精神打人呀
佢想講空手道下嘛

所以預咗俾人打？
刺激與否係一回事
認為我哋有問題嘅
可以報警報食環
幾時可以合理化因「被刺激」而作出的一系列行為甚至襲擊及恐襲？

推

種族歧視

佢知唔知咩係武士道

又係便衣

同香討班人有咩分別

咩柒都侮辱日本人

咁依家依個時勢做得黑警就預左俾人鬧啦

佢應該想講劍道

其實佢一啲都唔離地
但我想知對住黑警
係咪都係同一標準

侮辱日本武士道
傷害日本民族感情

貼街招同廣告都應該係千里迢迢去啲人多地方貼，係咪奉旨要比人屌同當面破壞？破壞個個人同被破壞者，點解後者會嚴重啲？後者冇比人挑釁邏輯上唔會先郁手，先動手破壞者係咪行徑相對可恥？係咪唔啱自己睇嘅資訊就要破壞？舉例，選舉入面支持嘅候選人落選係咪就要去破壞當選者財產或者其支持者嘅財產什至生命？被破壞者出手還擊實屬正常反應

乜撚嘢叫預咗會俾人指罵？
隻便衣曱甴踢甩文宣呢啲叫刑事毁壞
講到總之你去太子就係錯先
中間發生啲乜唔撚關我事
話時話投訴咗咁耐係得郭偉健一個冇得再審手足case
藍屍投訴完水何林三個就即刻少咗好多case經手

黑警又挑釁，反告市民，可恥

咁班黑警不滿巿民用粗口鬧佢地就可以濫捕打人？
Goodest logic

由支那兩腳畜揸旗果日開始

文宣係人地私有財產黎，俾人踼而反擊有乜唔啱
你試下俾我踼下你個手袋，睇下你會唔會揍鳩我

Maggie Pun仲做緊，佢條仔飲碎酒上庭幫客人辯護語無倫次。

女既平日已經亂尻判案，判刊判錯人（對抖左），係法庭上撩人傾偈，呢2條友都一澹澹

而家啲紅官咁撚多個人幻想

twitter

「日本武士道」
UP 乜鳩...~!!!

真係 永遠都係用 你唔出現/唔出聲/唔做野 咪無事 既諗法去睇社會 離曬地

武士道：

明治維新前是武士階層既生活準則

明治維新後，武士階層消失，武士道化為日本國民既道德、風氣、習慣等，成為民族精神中重要既一部份

咪睇你哋惡得幾耐 共慘黨保你唔到㗎 法官大人

呢個咁嘅閪官同陳百祥有咩撚野分別

周不時上訴/申請保釋都係潘敏琦負責

不用！我哋唔似法官做漢奸！我哋學祖國人已經夠！！

講到太子好遠好難去咁
明明o係香港中間交通發達

著得少衫出街理應預左俾人強姦，因為香港係生蕃地方

暴政之狗潘狗敏X

重話自己唔係住象牙塔

老嘢真係outdate

日本精神係
十倍奉還

好似香港人咁戇鳩，逆來順受？

完全體現左咩叫象牙塔

屯門去太子使唔撚使搭飛機屌你老母

記低個名先 咁有正義感

究竟係邊個陳詞幼稚啲
無端端講咩武士道

到手足判案果陣，又話港共搞到社會氣氛人人出嚟反佢，唔可以作為一個藉口，要政治中立

侮辱、歪曲武士道！如果法官係話「用中國詠春/太極打人」，一早畀人鏟上天。

我都想港豬學下日本人

上訴庭已經由妓女主持, 真正overmydeadbody啦

武士道唔係武術，係態度信念
有咩武士道動作
你會唔會講人做道家動作，天主教動作咁
法官都詞不達意

膽敢侮辱武士道?

武侍戰隊。。登場!!

即使別人張貼文宣，便衣狗是否就要指罵及踢甩文宣？

啱，做得過街老鼠，比人罵下打下好正常，咩所謂襲警罪根本就係子虛烏有，自古以來都唔存在

E位井底官唔識就讀多幾年書先出黎柒，唔係比人用幕末武士精神天誅左都唔知咩事

文宣姨姨

唉...

文宣

唉

紅官玩晒

總之反對政府就唔啱 支持政府就可原諒
人治社會就係咁

鬧佢哋兩句就打人噴椒要拉要鎖